給摩連奴的公開信

教波篇：想跟摩佬說聲加油 我覺得現在波台真的充滿怨氣，但不只獌迷才不滿現況。自從有連登的出現，加上波台愈來愈自由，經常有抽水po和反獌po，大家多了表達不滿的途徑。我相對處於一個比較體諒的角色，因為就算有多少不滿也好，你一定要 be honest 的是，你在這個英超一定得到某些benefit，不是每樣事情你都覺得「唔gur」（很不爽）。有時打開報紙，見到有人好激烈地反對某些事，或者從早到晚叫摩佬下台，我反而覺得：「嘩！使唔使呀？」
你問我球迷可以怎樣幫助摩佬？我又不是 expert，如果我是 expert，我做了教練啦！我覺得好多人指教摩佬可以怎樣怎樣做，而我在做球迷這幾年間，亦有好多人 challenge 我的膠po或者愛隊，問我為何不這樣做呀？其實我有九百幾個理由，但是你們不會知道你背後 concern 過的東西，亦看不見你面對的制肘。有時我無法告訴你為何不這樣做，但我有我的原因，摩佬可能都是一樣。
我想跟摩連奴說句「加油」呀！他的壓力必然好大。先不要考慮他做每一個決定背後的原因，不要去 judge 他做得好不好，我真是好想跟他說一聲「加油」，因為這個角色實在很難做。我不想再對他施加壓力，想給他一份鼓勵。